[奴工迷思] 點先知一份工適唔適合自己？

每星期六，日都叫定春，岀定思覺象，起下我底就知，個心勁辛苦
成日有想轉工心癮 真係會執定CV loop下jobsdb 岩就sd岀街
即使做梗嗰份待遇ok，身邊友人已話不錯
但都會好憎好討厭返工，憎到會影響心情，想崩潰想喊

究竟係咪我有問題？
咩叫做適合？適合仲會不會有以上情況？
好懊惱，好似永遠都係個loop到

利申: 痛苦中，搭梗車返工，好想搭返轉頭

真係一模一樣

點解唔鐘意份工

+1,點解要返工？究竟邊個發明返工

我好似唔中意個模式
反正好憎早起，好憎壓力，好憎規限，好束縛

真心痛苦

你想唔想放個水杯係office=你想唔想返呢份工

唔想，但需要放

臨近新年，不少打工仔老毛病又發作，返工等放工，明日復明日。眼見出面筍工處處，同事又準備返新工，很難不叫人考慮轉工吧！如果你對你的工作有以下十個情況，可能要認真計劃下新一年要轉工喇！

1. 看不到自己未來
作為打工仔，日日為公司賣命，都是希望升職加人工，獲得上司的認同。但如果日日搏命日日捱的你，覺得未年十年八年都不會有太大改變，職位薪水連續數年都無變過，請用理性來告訴自己，「係時候轉工喇！」

2. 返工慘過行刑
由踏入公司那刻，彷彿墮進無間地獄般，面對排山倒海的工作，同事又唔夾，上司日日黑面讓你叫苦連天，個樣仲殘過Walking Dead，聽到返工都怕怕，那麼不如考慮轉工！

3. 健康響起訊號
職安局早前一項調查顯示，約7成的人精神心理處於「亞健康」或疾患，更有兩成多人患上抑鬱及焦慮症。至少8小時坐在Office沒有運動，份工搶走你人生，仲剝奪埋你健康，建議大家重新尋找一份適合你的工作，還精神及健康給自己。

4. 放假都要返工
當你人生大部份已經奉獻給工作，放工剩下僅餘的時間陪家人及朋友，這個時候，竟然收到上司及同事的Whatsapp轟炸，這個時候，另一半不禁問你：「你唔係放咗工喇咩？仲要覆返工D Message？有冇咁忙吖？」放假就放假，屬私人時間，因為放假沒有Check email/覆Whatsapp而被人照肺的話，相信各位必需考慮下你是返工還是賣身。

5. 你開心嗎?
在香港打工，不少員工已經進化到，OT?唔緊要；冇假放？唔緊要；冇人工加？都唔緊要！最緊要是有班一起打拼的好同事，一個星期返五日，見同事仲多過家人，如果你遇到好同事一起共事，工作固然更有動力，返工仲好開心添！若然你的職場很不幸地充滿小人，背後仲會「跣」你一獲，相信你都心照，此地不而久留！

(From recruit)
中四樣

我都係 係咪又要quit，然後走入另一個地獄

中晒

姐係唔適合囉。

但依家份工已經係好唔錯，唔敢又走
好矛盾

但差唔多份份工都係咁架喎

係，所以我真係好痛苦
我開始發現係自己適應唔到個模式多D

你唔係唔鐘意份工 係唔想番工

一份工做得你唔開心既話你根本唔想放水杯
下份工更好

說穿了
係咪每人都會好似我反應咁大？咁崩潰？
我唔知人人都係咁，定我心態有問題

絲打做邊行

份份工都唔會想放，只係返工就需要放

當你成日想resign
返到個人好唔開心
問下自己個心

但我已經唔係一份半份係咁
係每份都會有呢個情況，我真係唔知點做

你唔係份工唔適合你定你唔鐘意份工
係你唔想返工姐 我都唔想返

好多人都知要搵錢先養到家先生存到
就算幾大反應都好都要面對現實
所以咪繼續做

我自己都好唔鐘意個模式
點解咁多office都同一鐘數返工
點解放假一定要星期六日
日日返工逼到痴線，放假又全世界一齊放
所以可能做一排office轉過第二類